最應節的揮春 - 畢明

最應節的揮春 - 畢明

香港人，從來沒有在這種氣氛和心情下過年。

這是最無情的年代，這是最有情的年代。

更肯定，這是香港人最不善忘的一年。

已不在，被關押、在獄中的手足，每一位，我們都不會忘記。如果，在獄中的你，正在讀這一篇，容許我再告訴你多一次，香港人都沒有忘記你們。

今個新年，最記掛，是不能回家過年的手足。看見澳洲大火中奮勇救災的消防員說，「有個家可以回去，真好。」看見太多毀了的家不成家。有時，回家，不是必然的。

還有許多在不同角落，一起爭取光復香港的每一位，有名字的，無名字的，多謝手足。

武漢肺炎疫情日深，經歷過非典沙士的香港人早知不妙，除咗高官們以為大話講一百次就會成真，見過SARS怕咳的香港人信你先笨。很多香港人禁不住都想到，如非過去多個月來，各路手足和勇不分一直對抗暴政，香港會少了那麼多陸客，少那麼多疫症自由行？現在輸入的惡菌會多到什麼樣子，除了良心瘟疫，武漢瘟疫又要死幾多香港人？

多謝手足。

記住手足，可以記下他們的事。網上都有很多，都值得記，都值得知道。有沒有聽過「666忘憂髮型屋」？幾個月前，他們停了每周的定休，開始為手足義剪。

起因，表面是接放學，內裏是發現有很多「仔女」長期肚餓，導火線是一句「你睇，我3啖可以食晒個豬柳蛋漢堡。」接放學家長666的心沉了，試問一個仔要有多肚餓，才可以3啖KO一個豬柳蛋。

接過放學，在TG群眾接觸過他們都知，很多年輕人為了抗爭，和家人鬧翻，經濟封殺例牌菜，逐出家門不眨眼。666便想到，連基本食住都搞唔掂，仲有錢剪頭髮？

身為髮型屋老闆的他便開始了義剪，反正他的「忘憂髮型屋」，本來就是「黃色髮型屋」。

中大保衛戰那一晚，香港人又一次上演了港版鄧寇克，驅車營救的家長塞在吐露港公路，無限內急也不改救仔女的決心。666那夜又去執仔，塞車途中接到一名年輕熟客的電話，他有份死守在暴大最前線，還中了海綿彈，「爆晒缸」，是沈祖堯帶來的醫療隊為他急救，可恨帶來的麻醉藥不敷應用，他唯有在沒被麻醉的情況下縫了4針。

這不是電影橋段，是真人真手足故事。那是一種沒齒難忘的痛，「爆缸仔」會記一世，因縫針的位置很近耳朵，拉線時穿皮過肉「唧唧」作響的音效，直插聽覺神經，就算過後反芻回想起，仍會令他全身起雞皮。

聽起來像戰地故事，千真萬確發生在香港。

辛苦了，手足。

666觸動我的，還有他自己的心路歷程。首先他舖頭的生意當然受到影響，撐警的藍絲和中產都不來了，但他認為運動令他少了短期利益，香港卻可爭取長期回報，值得。

聽過另一個更亂世情天的故事：一名手足，很年輕的，入理大前，訂了婚，出理大後，跟未婚妻解除婚約了。他不是前線巴，他只想去支援，他只想和手足齊上齊落。經歷了那多天的圍堵，他不行了，他不再是同一個人，不再可能若無其事繼續生活、結婚。或許他想了很多，或許他很多事都未想清楚，但他不再是同一個人，他不可以像之前一樣，他無法令自己像以前一樣……

有天，很多不同的電影，將拍下這些手足故事、拍下這些香港故事。

這場運動，改變了太多人。在我們來得及反應之前，香港換了人間。過年，最應節的揮春，是多謝手足。話不多說，留大一點的空間，願揮春可以更大聲說話。

IG：budmingbudming
FB專頁：

畢明
電郵 :budming@yahoo.com

多謝手足

願所有手足都安康！香港人永遠不會忘記